出年畢業，好想教書，求指點

1819 cut班潮畢業，預左難搵工
自己教大主修語文，但無副修
已考語委二乙同基準
仲有一年，應該讀啲咩/做啲咩先可以有機會有教席？
唔該哂各位

留tg

讀教育文憑

教小學，易揾教席

麻煩哂巴打！

教大嗰個已經包埋，我讀五年，唔洗再補番pgde了

係，唔記得左打，自己係想教小學
但總係覺得唔夠人爭，所以先至想裝備下自己

信教

你搶贏其他百幾個同學咪得

香港基督教學校真係多
但我本身無信仰 無理由夾硬扮野

有自知之明

女定仔? 女仔易揾小學教席
男仔就

女

放心啦
你嗰科有手有腳就請
寄多幾去求職信

得二乙，重考考一乙啦

術課、理科（STEM）

希望係啦
到時一定會係咁寄

好，黎緊再報先！

音樂、pe自己都唔掂
唯有旨意art同stem，但搵緊邊到有得讀

same
想入pgde教書
但係唔知點樣儲經驗

小學正常都請，競爭唔大
都係讀教育文憑，搵實習，做cm咁上

巴打本身咩major？

希望係啦
我個programme本身已經包埋pgde，已經出左實習

點解想教小學？

除左想教知識之外，我最想做到品德教育

點會咁傻豬上黎連登問...
有邊個會真心答你 答左你你都咪信
問自己D GRAD左既 師兄師姐吧啦

多謝巴打！本來諗住聽多啲唔同意見，無諗咁多

你唔厭處理小學雞問題咩

做咩唔讀minor? 除左主科之外，點都要讀返科術科，去教協報下視藝課程讀

應該就唔會既，但我唔鍾意啲蝗

plan得太遲
我都有搵教協啲課程！但就想知到底認唔認可

咁多人搵教席 點解小學無競爭

小學需求多過中學
離職率都高

唔想做ta，想真係入課室睇住一班細路大

目前我朋友圈讀完教育文憑，都100%搵到小學教席
係有d實習時已頂唔順小學雞，放棄入行

離職率高因為細路難頂？

一來，你諗下小學雞既on9問題
理想係on9野唔想理
但現實係一定要理
「老師佢講粗口呀 」
「老師我冇呀 」

二來星期六日帶隊做義工是常識吧

有巴打你呢句放心左少少，
實習我過哂了，團火未熄

講得無錯
「老師佢笑我呀！」
「老師佢笑我先嫁！」
然後大家一齊喊

義工呢個我就真係無聽過 但我諗都係由我地呢啲新手做

搵到但年年轉校

閪呀嘛

人地一早收晒offer 你工都未搵？

文書巴做緊呢行？

我出年先grad，但已經驚緊

學生時做過功課輔導班
已經知我係個冇愛心既人

原來出年先grad

咁你都唔洗擔心啦，追下gpa整靚啲自己份cv

你語文科都唔洗咁驚啦

下年過年後就差不多搵工就ok啦